**富源县**是[中华人民共和国](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")[云南省](../Page/云南省.md "wikilink")[曲靖市下属的一个](../Page/曲靖市.md "wikilink")[县](../Page/县.md "wikilink")。

## 行政区划

下辖：\[1\] 。

1.富源县辖8个镇、2个乡、1个民族乡：中安镇、营上镇、黄泥河镇、竹园镇、后所镇、大河镇、墨红镇、富村镇、古敢水族乡、十八连山乡（原雨汪乡）、老厂乡。

2.中安镇：辖
清溪、太和、东门、王家屯、外山口5个社区；街道、四屯、迤山口、东堡、龙海、莲花、紫泉、多乐、海田、青石、硐上、腰站、石缸、回隆、龙潭、厦格、海坪、寨子口18个村委会。

3.营上镇：辖 民家、营上、大粟、都格、迤茂、海戛、得戛、迤启、速助、哈播、宽塘、海丹、岩头、大坪、茂河、那当16个村委会。

4.黄泥河镇：辖 黄泥河、发祥、牛场、迤更者、庆口、布古、新寨、小羊场、阿汪、戛拉、五乐、牛额、龙潭、普克营14个村委会。

5.竹园镇：辖 竹园、新街、松林、大路、茂兰、纳佐、糯木、乐坞、团结、现鸡田、海章11个村委会。

6.后所镇：辖 迤后所、法凹、庆云、栗树坪、小冲、卡泥、双诺、杨家坟、外后所、老牛场、阿依诺、洗洋塘、岩上13个村委会。

7.大河镇：辖 脑上、庵子冲、黄泥、白马、磨盘、圭山、篆湾、格宗、黄竹、起铺、长坪、白岩、大河、青龙、铜厂、恩乐、挑担17个村委会。

8.墨红镇：辖 墨红、普冲、玉麦、九河、加克、吉克、补木、江浪、三台、清水、法土、鲁木克、光山头、田冲、世依、磨山16个村委会。

9.富村镇：辖
富村、居核、砂厂、德胜、松子山、托田、祖德、团山、小坝、干龙、新坪、普红、古木、大凹子、新店、亦佐、水井、鲁纳、块泽、新厂、白石岩21个村委会。

10.古敢乡：辖 古敢、沙营、补掌3个村委会。

11.十八连山乡（原雨汪乡）：辖
雨汪、箐头、丕得、老屋、海子、取木德、腊甲、补羊、德厚、卡锡、华毕、天宝、细冲、阿南、茂铎、纸厂、岔河17个村委会。

12.老厂乡：辖 老厂、拖竹、大格、押租、新角、新保、者米、迤得黑、黑克9个村委会。

## 参考资料

## 官方網站

  - [富源縣人民政府公眾信息網](https://web.archive.org/web/20080923142733/http://www.fy.qj.gov.cn/)

[富源县](../Category/富源县.md "wikilink")
[县](../Category/曲靖区县市.md "wikilink")
[曲靖](../Category/云南省县份.md "wikilink")
[Category:国家级贫困县](../Category/国家级贫困县.md "wikilink")

1.